Esko wabbatkohha mees Allo wallast Jaan Loik kaebas omma Juni kuus 1869 surnud poia Jürr Loigo naese Madli peäle,kes Rägal perrenaeseks on,et on temma käest sada:kolm wakka ma-ohri,1 Küllimet ernid,1 Kullimet läätsid,1 Kullimet linnaseemned,1 wakk kaera semet ja 4 rubla rahha kangro tellide eest.
Jürri Loigo naene Madli ette ja wastas:Haigusse aial on Jürri Loik omma issale Jaan Loigule lubbanud 4 rubla rahha ja 1 sigga,1 1/2 aastad wanna,muido polle issa egga poeg mitte leppinud.Sigga on Jaan Loik jubba katte sanud,mis temma,Jaan Loik,ka tunnistab.
Kohhus moistis:Peab Jürri Loigo naene Madli Loik Jaan Loigule wäljämaksma:1 1/2 wakka ma-ohri,1/2 küllimetto erned,1/2 kullimetto läätsid,1/2 küllimetto linna seemned,1 wakk kaera seemned ja kangro telgide ette,puud mahhaarwatud,tööpalga eest 2 rubla.Maksmisse termin:Mardi päw.
Leppisid kohtu Kärjad kohtu ees nendawiisi,et Jaan Loigul Madli Loigu käest eddaspiddi ennam mingisuggust asja sest poia Jürri Loigu pärrandussest pärrimist ei olle.
Kohtupeawannem Jaan Tiismann +++,Körwasmehhed:Jaan Esnar +++,Mihkel Wiikberg +++,Kirjotaja Ringenfeld(allkiri)
